 17:09,  1 марта 2019
Молочную лабораторию включат всырный кластер Подмосковья
Молочную лабораторию создадут на территории сырного кластера в Московской области, специалисты будут следить за качеством выпускаемой продукции, рассказал министр сельского хозяйства и продовольствия региона Андрей Разин. Его цитирует корреспондент «Ленты.ру» в пятницу, 1 марта.«Сегодня без качества вообще нельзя говорить о выходе на серьезные торговые сети, и конечно, мы говорим о том, кто будет производить сыр в сырном кластере, будет отвечать за качество», — сказал Разин.Он уточнил, что на производствах будут применять итальянские, французские и голландские технологии. По его словам, местная продукция обязана быть конкурентноспособной.21 февраля Разин сообщил, что производственная мощность сырного кластера превысит 20 тысяч тонн продукции в год. Завершение строительства инфраструктурных сооружений запланировано на июнь.Впервые о проекте стало известно осенью прошлого года. Власти уверены, что он позволит вывести регион в лидеры по производству сыра. Кроме того, он благоприятно скажется на инвестиционном рейтинге Подмосковья.: инвестиции составили 2,5 миллиарда рублей. Производства разместятся на общей площади около 16 гектаров в Дмитровском городском округе. Резиденты уже отобраны.
